{"status": "success", "totalResults": 58, "results": [{"title": "Ra\u00edzen prev\u00e9 elevar procesamiento ca\u00f1a de az\u00facar a 80 millones toneladas en 2023/24: director general", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/raizen-preve-elevar-procesamiento-cana-de-azucar-a-80-millones-toneladas-en-202324-director-general-2358569", "keywords": null, "creator": ["Reuters"], "video_url": null, "description": null, "content": "SAO PAULO, 15 feb (Reuters) - Ra\u00edzen, la mayor empresa de az\u00facar y etanol de Brasil, proyecta aumentar la molienda de ca\u00f1a a cerca de 80 millones de toneladas en la temporada 2023/24 que comienza en abril, dijo el CEO de la compa\u00f1\u00eda, Ricardo Mussa, en una conferencia telef\u00f3nica sobre resultados. A finales del tercer trimestre de la campa\u00f1a agr\u00edcola 2022/23 (diciembre), que marc\u00f3 el final del principal periodo de trituraci\u00f3n, la empresa hab\u00eda procesado 73,2 millones de toneladas de ca\u00f1a, un 4% menos que en la temporada anterior, lo que repercuti\u00f3 en los beneficios de la compa\u00f1\u00eda. \"Deber\u00edamos tener un aumento de algo m\u00e1s del 8%, alcanzaremos los 80 millones de toneladas de trituraci\u00f3n, estamos muy confiados, tuvimos una buena siembra, el clima es bueno hasta ahora, los riesgos de no alcanzar los resultados de productividad son cada vez menores\", destac\u00f3. La menor trituraci\u00f3n en 2022/23 se da tras una reducci\u00f3n de la superficie de cosecha del 7,3% respecto a la campa\u00f1a previa a 556.000 hect\u00e1reas, \"fruto de nuestra decisi\u00f3n de acelerar este a\u00f1o la superficie de renovaci\u00f3n de ca\u00f1a, dentro del camino de recuperaci\u00f3n de la eficiencia agr\u00edcola\". Mussa dijo que el aumento de la trituraci\u00f3n en la pr\u00f3xima cosecha tambi\u00e9n deber\u00eda producirse por un aumento de la superficie plantada, pero no dio detalles. (Por Roberto Samora. Editado en espa\u00f1ol por Javier Leira)", "pubDate": "2023-02-15 15:24:48", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/trkd-images/LYNXMPEJ1E0PY_L.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Naturgy gana 1.649 millones, su r\u00e9cord, y pagar\u00e1 300 millones por el impuesto", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/naturgy-gana-1649-millones-su-record-y-pagara-300-millones-por-el-impuesto-2358574", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": ", 15 feb (.).- La multinacional energ\u00e9tica Naturgy dispar\u00f3 en 2022 su beneficio hasta los 1.649 millones de euros, un 35,8 % m\u00e1s que en 2021 y un r\u00e9cord para la compa\u00f1\u00eda, que este mi\u00e9rcoles ha detallado que prev\u00e9 abonar 300 millones en 2023 por el nuevo impuesto a las energ\u00e9ticas. Naturgy ha atribuido el repunte de sus ganancias al \"buen desempe\u00f1o\" de las actividades liberalizadas, que se vieron apoyadas \"por el escenario energ\u00e9tico mundial y los elevados precios de las materias primas\", todo ello en un 2022 marcado por la volatilidad de los precios de la energ\u00eda y la guerra en Ucrania. En la presentaci\u00f3n de los resultados anuales de Naturgy, celebrada en Madrid, el presidente de la compa\u00f1\u00eda, Francisco Reyn\u00e9s, ha explicado que el consejo de administraci\u00f3n \"se reserva\" la posibilidad de recurrir este tributo. Reyn\u00e9s ha respondido a varias preguntas sobre la idoneidad de este impuesto atendiendo al volumen de ganancias de las energ\u00e9ticas en 2022. \"Espero que ning\u00fan Gobierno ataque nunca a ninguna compa\u00f1\u00eda por ganar dinero porque las compa\u00f1\u00edas est\u00e1n para ser rentables y contribuir con impuestos, salarios e inversiones\", ha dicho respecto a esta pol\u00e9mica. \"Espero una reacci\u00f3n razonable para unos resultados que se deben a muchas cosas y no s\u00f3lo a la coyuntura de la energ\u00eda en Espa\u00f1a\", ha recalcado el presidente ejecutivo de Naturgy, que ha querido recordar que la firma paga un 30 % en impuesto de sociedades, con lo que si se incluye ahora este nuevo tributo abonar\u00e1 unos 1.300 millones en total. El impuesto energ\u00e9tico, con el que el Gobierno esperaba ingresar 2.000 millones anuales -cifra que se ver\u00eda rebajada por las exenciones introducidas en la tramitaci\u00f3n parlamentaria- grava los ingresos no regulados en Espa\u00f1a, con un tipo del 1,2 %. Por otra parte, Naturgy -cuyo anterior r\u00e9cord de resultados data de 2015, con 1.502 millones, cuando se llamada Gas Natural (BME: NTGY ) Fenosa- ha presentado hoy unas cuentas que incluyen un beneficio bruto de explotaci\u00f3n (ebitda) de 4.954 millones, un 40,4 % m\u00e1s en que 2021. Reyn\u00e9s ha dicho que para 2023 espera un ebitda \"por encima o al menos al nivel de 2022\", cuando ascendi\u00f3 a 4.954 millones, incluyendo ya el impacto del nuevo tributo del Gobierno. NATURGY PREV\u00c9 INVERTIR 2.700 MILLONES ESTE A\u00d1O Por otra parte, la compa\u00f1\u00eda ha avanzado que prev\u00e9 invertir este a\u00f1o unos 2.700 millones, de los que 1.700 millones corresponder\u00e1n a renovables, de forma que la compa\u00f1\u00eda doblar\u00e1 las inversiones en renovables respecto a 2022. En 2022 la compa\u00f1\u00eda sum\u00f3 unas inversiones totales por 1.914 millones, de los cuales 812 millones correspondieron a renovables. Aunque no ha desgranado la localizaci\u00f3n de las inversiones, Reyn\u00e9s ha dado por supuesto que una \"parte importante\" de ellas se destinar\u00e1 a Espa\u00f1a, tanto para reforzar sus redes de gas y electricidad como para impulsar las renovables. NATURGY DEFIENDE SU ESCISI\u00d3N, PERO ESPERA A QUE MEJORE COYUNTURA Reyn\u00e9s se ha referido tambi\u00e9n al proyecto G\u00e9minis, que ha centrado la atenci\u00f3n en 2022 y que se concreta en la escisi\u00f3n de Naturgy en dos compa\u00f1\u00edas, una iniciativa anunciada el 10 de febrero de 2022, poco antes del estallido de la guerra en Ucrania, y actualmente encallada. Reyn\u00e9s ha avalado la decisi\u00f3n de esta multinacional de escindirse en dos compa\u00f1\u00edas, pero ha supeditado la ejecuci\u00f3n del proyecto a que la coyuntura mejore. \"El racional estrat\u00e9gico de G\u00e9minis es correcto\", pero habr\u00e1 que llevar a cabo este proyecto \"cuando toque desde el punto de vista de la coyuntura\", ha a\u00f1adido. Precisamente el prop\u00f3sito del proyecto G\u00e9minis era dividir la actual Naturgy en dos compa\u00f1\u00edas cotizadas, una centrada en las infraestructuras reguladas (transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda) y otra en negocios liberalizados, entre ellos las renovables. Naturgy espera cerrar un \"acuerdo razonable\" con la argelina Sonatrach sobre el precio de su contrato de aprovisionamiento de gas natural. \"Fuimos capaces de cerrar acuerdos razonables con Sonatrach el a\u00f1o pasado y esperamos lo mismo en 2023\", ha dicho Reyn\u00e9s respecto al acuerdo sellado en octubre del a\u00f1o pasado entre ambas partes sobre el precio del gas natural para 2022. Respecto a las cuentas de 2022, la multinacional ha precisado que el negocio de Redes alcanz\u00f3 un ebitda de 2.475 millones, un 8,7 % m\u00e1s que en 2021, \"apoyado por los menores gastos operativos en Espa\u00f1a tras el plan de reestructuraci\u00f3n de 2021 y en Latinoam\u00e9rica por la actualizaci\u00f3n de tarifas\". En cuanto a las actividades liberalizadas -denominadas Mercados-, generaron un beneficio bruto de explotaci\u00f3n de 2.574 millones, un 86,3 % m\u00e1s que en 2021. La compa\u00f1\u00eda tambi\u00e9n ha avanzado que previsiblemente en abril abonar\u00e1 un dividendo complementario de 0,50 euros brutos por acci\u00f3n cuando lo apruebe la junta general de aAccionistas, que a\u00fan no se ha convocado. Reyn\u00e9s ha dicho que el consejo debe decidir sobre su renovaci\u00f3n, pero que su \"ilusi\u00f3n\" es poder seguir. Tambi\u00e9n ha justificado la decisi\u00f3n de Naturgy de presentar a partir de ahora cuentas semestrales en lugar de trimestrales para dar al mercado una informaci\u00f3n financiera no tan condicionada por la coyuntura, sino de mayor largo plazo, para que se vea mejor la evoluci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda. jd- (foto)", "pubDate": "2023-02-15 15:23:37", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXMPEB0M0CA_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Moventis gana un contrato en Arabia Saud\u00ed de m\u00e1s de 500 millones de euros", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/moventis-gana-un-contrato-en-arabia-saudi-de-mas-de-500-millones-de-euros-2358573", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Barcelona, 15 feb (.).- Moventis, la divisi\u00f3n de movilidad colectiva del grupo Moventia, ha ganado un contrato para la gesti\u00f3n de autobuses interurbanos de Arabia Saud\u00ed durante los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os y valorado en m\u00e1s 500 millones de euros, servicio que operar\u00e1 en consorcio con un operador de autobuses saud\u00ed. La compa\u00f1\u00eda, que este 2023 celebra su centenario, ha obtenido uno de los tres lotes del contrato, que comprende la operaci\u00f3n de la zona noroeste del pa\u00eds y que est\u00e1 valorado en m\u00e1s de 500 millones de euros. La red de transporte, centrada en Jeda y que cubre todo el corredor del Mar Rojo, adem\u00e1s de ramales hacia el interior del pa\u00eds conectando ciudades como La Meca, Medina o Riad, est\u00e1 compuesta por 23 l\u00edneas y transportar\u00e1 a unos 1,5 millones de viajeros anuales El nuevo proyecto ser\u00e1 operado por Moventis en consorcio con el operador de autobuses saud\u00ed Al Qaid y se pondr\u00e1 en marcha el pr\u00f3ximo mes de septiembre. Para la operativa, el consorcio comprar\u00e1 una flota de 150 autobuses de doce metros, as\u00ed como toda la tecnolog\u00eda necesaria para la venta y la operaci\u00f3n. Adem\u00e1s, gestionar\u00e1 seis estaciones de autobuses, ocho cocheras y cerca de 100 paradas de autob\u00fas en distintas ciudades, para lo que crear\u00e1 un equipo de trabajo de 500 personas de diferentes nacionalidades. El director general de Moventis B2B y responsable de la divisi\u00f3n para Arabia Saud\u00ed, Jordi Castells, ha destacado que con este nuevo proyecto Moventia sigue su \"estrategia de crecimiento\" en el pa\u00eds. En el a\u00f1o 2017, Moventia obtuvo el primer contrato en Arabia Saud\u00ed para operar el servicio de transporte urbano en La Meca, que inici\u00f3 el a\u00f1o pasado, tras cinco a\u00f1os de preparaci\u00f3n. Con el 100 % de la operativa de este servicio en funcionamiento, Moventis tiene un despliegue de 1.200 trabajadores, 12 l\u00edneas y 400 veh\u00edculos con los que transport\u00f3 a m\u00e1s de 25 millones de pasajeros durante el a\u00f1o 2022. La empresa inici\u00f3 su expansi\u00f3n en 2016 y ya est\u00e1 presente en diferentes pa\u00edses de Europa, Asia y Am\u00e9rica a trav\u00e9s de distintos servicios de transporte colectivo.", "pubDate": "2023-02-15 15:15:25", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXNPEB660A4_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Wall Street abre en rojo y Dow Jones cae un 0,43% tras buen dato de consumo", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/wall-street-abre-en-rojo-y-dow-jones-cae-un-043-tras-buen-dato-de-consumo-2358566", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Nueva York, 15 feb (.).- Wall Street abri\u00f3 este mi\u00e9rcoles en rojo y el Dow Jones de Industriales , su principal indicador, perd\u00eda un 0,43 % tras conocerse unos datos de consumo en EEUU mejores de lo esperado, que junto con las cifras de inflaci\u00f3n publicadas la v\u00edspera ponen en cuesti\u00f3n la eficacia de las medidas de la Reserva Federal (Fed) para contener los precios. Diez minutos despu\u00e9s del inicio de las operaciones en la Bolsa de Nueva York, el Dow Jones retroced\u00eda 148,00 puntos, hasta 33.941,27, mientras que el selectivo S&P 500 se dejaba un 0,46 % o 19,10 unidades, hasta 4.117,03. Por su parte, el \u00edndice compuesto del mercado Nasdaq , en el que cotizan las principales tecnol\u00f3gicas, perd\u00eda un 0,33 % o 39,16 enteros, hasta 11.929,99. Los mercados reaccionaban as\u00ed a los datos de ventas minoristas conocidos hoy y que se situaron por encima de las expectativas de los analistas, con un crecimiento del 3 % tras dos meses de retrocesos. La cifra apunta a que la econom\u00eda estadounidense sigue movi\u00e9ndose a buen ritmo a pesar de los intentos de la Fed por enfriarla con una agresiva pol\u00edtica de subida de tipos para tratar de controlar los precios. Sumados a unos datos de inflaci\u00f3n m\u00e1s altos de lo esperado que se conocieron el martes y a la buena salud del mercado laboral, estas cifras hacen temer a los inversores que la Fed vaya a continuar con las alzas de los tipos al menos a medio plazo. \"La resiliencia del mercado laboral es la principal raz\u00f3n por la que los consumidores siguen gastando y, mientras ese sea el caso, la inflaci\u00f3n probablemente se va a mantener\", se\u00f1al\u00f3 Chris Zaccarelli, de la firma Independent Advisor Alliance, en una nota. Seg\u00fan este expertos, es probable que la Fed se vea obligada a subir los tipos m\u00e1s y mantenerlos altos por m\u00e1s tiempo de lo esperado, lo que derivar\u00e1 en volatilidad en los mercados. Todos los sectores iniciaron la sesi\u00f3n en rojo con p\u00e9rdidas especialmente importantes para el energ\u00e9tico (-2,05 %), arrastrado por una bajada del precio del petr\u00f3leo. Entre los treinta valores del Dow Jones, a esta hora s\u00f3lo hab\u00eda tres en positivo: Coca-Cola (NYSE: KO ) (0,30 %), Apple (NASDAQ: AAPL ) (0,21 %) y McDonald's (0,18 %). Del otro lado, las mayores p\u00e9rdidas eran para la petrolera Chevron (NYSE: CVX ) (-1,33 %), Intel (NASDAQ: INTC ) (-1,24 %) y Dow (-1,00 %). En otros mercados, el petr\u00f3leo de Texas retroced\u00eda a 78,46 d\u00f3lares el barril, el oro bajaba a 1.844,2 d\u00f3lares la onza, la rentabilidad del bono estadounidense a diez a\u00f1os sub\u00eda al 3,776 % y el d\u00f3lar ganaba terreno al euro, con un cambio de 1,067.", "pubDate": "2023-02-15 15:10:17", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXMPEC070ZX_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Se normaliza la situaci\u00f3n en el aeropuerto de Fr\u00e1ncfort", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/se-normaliza-la-situacion-en-el-aeropuerto-de-francfort-2358565", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Fr\u00e1ncfort (Alemania), 15 feb (.).- La situaci\u00f3n en el aeropuerto de Fr\u00e1ncfort se normaliza despu\u00e9s de que una grave aver\u00eda en los sistemas inform\u00e1ticos de Lufthansa (ETR: LHAG ) desencadenara este mi\u00e9rcoles numerosas cancelaciones y retrasos de vuelos. El gestor del aeropuerto de Fr\u00e1ncfort dijo que ya son posibles los aterrizajes despu\u00e9s de varias horas de prohibici\u00f3n. Los sistemas inform\u00e1ticos de todas las aerol\u00edneas del grupo Lufthansa dejaron de funcionar desde hoy por la ma\u00f1ana durante unas horas, por lo que no era posible embarcar en los aviones. Por otra parte, los pasajeros que quieran volar el viernes desde Fr\u00e1ncfort no podr\u00e1n tomar su vuelo por la huelga de un d\u00eda del personal del aeropuerto convocada por el sindicato del sector servicios ver.di. El aeropuerto de Fr\u00e1ncfort ten\u00eda previstos para el viernes 1.005 despegues y aterrizajes con unos 137.000 pasajeros a los que trata de informar a tiempo. Ver.di ha convocado una huelga el viernes en los aeropuertos de M\u00fanich, Fr\u00e1ncfort, Hamburgo, Stuttgart, Dortmund, Hannover y Bremen.", "pubDate": "2023-02-15 15:09:02", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXMPEA6S0EV_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "La china Oppo lanza su primer m\u00f3vil plegable en el mercado espa\u00f1ol", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/la-china-oppo-lanza-su-primer-movil-plegable-en-el-mercado-espanol-2358564", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Madrid, 15 feb (.).- La compa\u00f1\u00eda china Oppo ha lanzado el modelo Oppo Find N2 Flip, el primer m\u00f3vil inteligente plegable que llegar\u00e1 a todos los mercados extranjeros en los que opera -entre los que se incluye Espa\u00f1a-, tras poner a la venta dos dispositivos de este tipo en China. Seg\u00fan ha informado este mi\u00e9rcoles la empresa en un comunicado, con este modelo plegable -el primero de la compa\u00f1\u00eda tipo concha-, Oppo ha ampliado la l\u00ednea de productos plegables a los mercados extranjeros en los que opera, tras el lanzamiento en China de dos series tipo libro, llamadas Find N y Find N2. El Oppo Find N2 Flip tiene un grosor de 7,45 mil\u00edmetros (mm), pesa 191 gramos y cuenta con una pantalla interna AMOLED de 6,8 pulgadas, con una resoluci\u00f3n 2520 \u00d7 1080 p\u00edxeles y una tasa de refresco de 120 hercios (Hz). A ello suma una pantalla exterior de 3,26 pulgadas y resoluci\u00f3n 720 x 382 p\u00edxeles, que permite controlar el dispositivo sin abrirlo y est\u00e1 situado al lado de las dos c\u00e1maras traseras. El dispositivo cuenta con un procesador MediaTek Dimensity 90000+, conectividad 5G dual-SIM ultrar\u00e1pida y una bater\u00eda de 4.300 miliamperios hora (mAh) con carga r\u00e1pida, que permite completar la mitad del dispositivo en 23 minutos y hasta el 100 % en menos de una hora. Con respecto a la c\u00e1mara, el modelo cuenta con una principal de 50 megap\u00edxeles (MP), un gran angular de 8 MP y una c\u00e1mara de autorretrato de 32 MP. Con este modelo, que estar\u00e1 a la venta en Espa\u00f1a a partir del 1 de marzo, Oppo sigue los pasos de las tecnol\u00f3gicas Samsung (KS: 005930 ), Huawei y Motorola (NYSE: MSI ), compa\u00f1\u00edas que ya comercializan dispositivos plegables en el pa\u00eds.", "pubDate": "2023-02-15 15:07:05", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXNPEB66095_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "La subida del eur\u00edbor triplica los intereses y reduce la amortizaci\u00f3n", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/la-subida-del-euribor-triplica-los-intereses-y-reduce-la-amortizacion-2358563", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Madrid, 15 feb (.).- El encarecimiento de 3,8 puntos porcentuales registrado por el eur\u00edbor en los \u00faltimos doce meses ha triplicado la parte de las cuotas hipotecarias destinada al pago de intereses y ha reducido en un 35 % la correspondiente a amortizar el capital de esos cr\u00e9ditos. \u00bfY en qu\u00e9 se traduce esto para una hipoteca de las consideradas \"t\u00edpicas\" que se haya revisado estos d\u00edas -150.000 euros a 20 a\u00f1os a tipo variable y referenciada al eur\u00edbor m\u00e1s un diferencial de dos puntos-? Seg\u00fan el desglose realizado por la Agencia Negociadora, especialista en intermediaci\u00f3n de cr\u00e9dito inmobiliario, las cuotas mensuales de estas hipotecas \"t\u00edpicas\" se encarecieron un 39,5 % al pasar de los 734 euros que se pagaban en febrero de 2022 a los 1.024 euros de un a\u00f1o m\u00e1s tarde. De esta cantidad, los intereses crecieron un 228 % y pasaron de 206 a 676 euros, mientras que la parte de la cuota destinada a amortizar el cr\u00e9dito se redujo en un 34 % y qued\u00f3 en 347 euros frente a los 527 euros de febrero de 2022. Es decir, que con un 39,5 % m\u00e1s de cuota mensual se amortiza un 34 % menos de capital, mientras que el importe dedicado al pago de intereses es m\u00e1s del triple, explica la entidad, que recuerda que \"nunca antes se hab\u00eda registrado una subida de m\u00e1s del 200 % en los intereses de la cuota en tan solo un a\u00f1o\". Esto se debe al sistema de amortizaci\u00f3n del cr\u00e9dito, llamado \"sistema franc\u00e9s\", por el que la proporci\u00f3n entre capital e intereses en la cuota var\u00eda conforme avanzan los pagos. As\u00ed, al principio del cr\u00e9dito se pagan m\u00e1s intereses que capital, mientras que al final pr\u00e1cticamente toda la cuota corresponde a amortizaci\u00f3n, lo que implica que, al estar predeterminado el n\u00famero de meses de amortizaci\u00f3n, las subidas de las cuotas se trasladan a un mayor pago de intereses pero uno mucho menor de amortizaci\u00f3n de capital, explican.", "pubDate": "2023-02-15 15:03:26", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXNPEB66095_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "SNE dice que sustituir las nucleares es 8 veces m\u00e1s caro que ampliar utilidad", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/sne-dice-que-sustituir-las-nucleares-es-8-veces-mas-caro-que-ampliar-utilidad-2358553", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Madrid, 15 feb (.).- El presidente de la Sociedad Nuclear Espa\u00f1ola (SNE), H\u00e9ctor Dominguis, ha indicado que sustituir la energ\u00eda de las centrales nucleares ser\u00eda entre 7 y 8 veces m\u00e1s caro que ampliar su vida \u00fatil, por lo que \u00e9sto \u00faltimo supondr\u00eda un ahorro de 33.000 millones de euros. Dominguis, que ha participado este mi\u00e9rcoles en el 20 Encuentro del Sector Energ\u00e9tico, organizado por IESE y Deloitte, ha recordado que, ante el momento \"complejo y sin precedentes\" actual, muchos pa\u00edses han decidido revisar sus modelos energ\u00e9ticos y prolongar la vida \u00fatil de sus plantas nucleares. Ha se\u00f1alado que, mientras, Espa\u00f1a defiende una estrategia energ\u00e9tica basada en un contexto distinto al que hay hoy y habr\u00e1 en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Dominguis ha dicho que adoptar una decisi\u00f3n en el caso de que se quiera prolongar la vida de las nucleares, cuyo cierre escalonado se pact\u00f3 que se hiciera entre 2027 y 2035, es urgente, pues las centrales tienen que hacer su aprovisionamiento de combustible con tres a\u00f1os de antelaci\u00f3n. Seg\u00fan Dominguis, si se llega a 2024 sin decidir nada, la central nuclear de Almaraz (C\u00e1ceres), la primera que dejar\u00eda de operar, tendr\u00eda que cerrar en 2027, seg\u00fan el calendario pactado entre las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas propietarias de plantas. Ha afirmado que las decisiones que se tomen en los pr\u00f3ximos 24 meses se sufrir\u00e1n en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, igual que ahora se sufren las consecuencias de la moratoria nuclear que se aprob\u00f3 hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os por la que se dejaron de construir centrales. Dominguis ha dicho que si ahora Espa\u00f1a tuviera todas las centrales nucleares que estaban planificadas cuando se aprob\u00f3 la moratoria, la situaci\u00f3n del pa\u00eds en la actual crisis energ\u00e9tica ser\u00eda diferente. Ha destacado la importancia que tienen la energ\u00eda nuclear en Espa\u00f1a, que, pese a suponer s\u00f3lo el 6 % de la potencia total instalada, genera el 21 % de la electricidad que consumen los espa\u00f1oles. Ha subrayado que la energ\u00eda nuclear tiene un coste de generaci\u00f3n estable y poco afectado por circunstancias climatol\u00f3gicas o geopol\u00edticas externas, representando el coste de combustible menos del 5 % del coste total de operaci\u00f3n de una planta, lo que proporciona estabilidad en los precios el\u00e9ctricos. Ha recordado que Francia, B\u00e9lgica, Reino Unido y Polonia han ampliado la vida \u00fatil de sus reactores y tienen planificados nuevos, mientras que Suecia, con un 60 % de generaci\u00f3n renovable y un 30 % nuclear, ha anunciado que empieza los tr\u00e1mites para construir reactores de nueva generaci\u00f3n. Sin embargo, ha se\u00f1alado que en Espa\u00f1a, donde de siete reactores cuatro se cerrar\u00e1n hasta 2030 y los otros tres hasta 2035, el Plan Nacional Integrado de Energ\u00eda y Clima (PNIEC), que va hasta 2030, prev\u00e9 un crecimiento de la producci\u00f3n de gas, lo que dificultar\u00e1 cumplir los objetivos de descarbonizaci\u00f3n e incrementar\u00e1 la dependencia energ\u00e9tica del exterior. Dominguis ha se\u00f1alado que en Espa\u00f1a no se contempla apoyo estatal ni de la regulaci\u00f3n a la energ\u00eda nuclear, por lo que nadie se plantea instalar una central en la actualidad. Ha reclamado, una vez m\u00e1s, un marco regulatorio estable y fiable que permita que las centrales nucleares que hay sigan abiertas veinte a\u00f1os m\u00e1s, pues, en su opini\u00f3n, Espa\u00f1a no se puede permitir prescindir de las nucleares, si quiere tener un sistema el\u00e9ctrico \"seguro, competitivo y sostenible\". El presidente de la SNE no prev\u00e9 problemas de abastecimiento de uranio a futuro y ha dicho que el sector no est\u00e1 preocupado, al tiempo que ha se\u00f1alado que, aunque su precio suba por una mayor demanda y una menor producci\u00f3n, no se disparar\u00e1 el coste de la producci\u00f3n el\u00e9ctrica de origen nuclear, ya que el combustible es s\u00f3lo el 5 % del coste total de operaci\u00f3n de una central.", "pubDate": "2023-02-15 14:56:26", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXNPEB5S0BB_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Gobierno, CCAA y sector agrario crean el Comit\u00e9 de seguimiento de la PAC", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/gobierno-ccaa-y-sector-agrario-crean-el-comite-de-seguimiento-de-la-pac-2358550", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Madrid, 15 feb (.).- El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n (MAPA), las comunidades aut\u00f3nomas y organizaciones de sector agrario y del \u00e1mbito rural han constituido este mi\u00e9rcoles el Comit\u00e9 de seguimiento del plan estrat\u00e9gico para la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC). El secretario general de Agricultura, Fernando Miranda, ha presidido la reuni\u00f3n constitutiva del Comit\u00e9, en el que participan organizaciones de productores y de la industria alimentaria, mujeres rurales, organizaciones ecologistas, consumidores y redes rurales, entre otros actores, seg\u00fan ha informado el MAPA en un comunicado. En el encuentro, se ha presentado el calendario de las actividades previstas para este primer a\u00f1o de trabajo y se han debatido los criterios de selecci\u00f3n de una de las intervenciones supraauton\u00f3micas: la cooperaci\u00f3n de grupos operativos en materia de productividad y sostenibilidad agr\u00edcola. El comit\u00e9 tiene entre sus funciones la emisi\u00f3n de dict\u00e1menes sobre los criterios de selecci\u00f3n de operaciones, los informes anuales de rendimiento, el plan de evaluaci\u00f3n y las propuestas de modificaci\u00f3n, seg\u00fan la misma fuente.", "pubDate": "2023-02-15 14:54:07", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXNPEB660A4_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}, {"title": "Grupo Antolin, la empresa industrial m\u00e1s responsable en Espa\u00f1a", "link": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/grupo-antolin-la-empresa-industrial-mas-responsable-en-espana-2358549", "keywords": null, "creator": ["EFE"], "video_url": null, "description": null, "content": "Burgos, 15 feb (.).- Antolin es la empresa industrial l\u00edder en responsabilidad en Espa\u00f1a por segundo a\u00f1o consecutivo, seg\u00fan el ranking Merco Responsabilidad ESG, el principal monitor de reputaci\u00f3n corporativa y talento en Espa\u00f1a, que acaba de presentar los resultados de 2022. La compa\u00f1\u00eda burgalesa ha sido reconocida como una de las 100 empresas m\u00e1s responsables en t\u00e9rminos ESG (Environmental, Social and Governance; Medioambiental, Social y Gobierno) y se sit\u00faa en el puesto 57, lo que supone una mejora de 18 posiciones. Adem\u00e1s, en la clasificaci\u00f3n por sectores, la compa\u00f1\u00eda ocupa el primer puesto en el sector industrial por segundo a\u00f1o consecutivo. En la categor\u00eda de empresas m\u00e1s responsables a nivel medioambiental, Antolin entra por primera vez, con el puesto 38. La compa\u00f1\u00eda multinacional con sede central en Burgos tambi\u00e9n entra en la categor\u00eda social: puesto 43. En una nota de prensa, la compa\u00f1\u00eda ha atribuido estos buenos resultados a su modelo de negocio, \u201cque combina la b\u00fasqueda de rentabilidad con la capacidad de conectar con las demandas y necesidades de los grupos de inter\u00e9s\u201d. Explica que este \u201cmodelo de negocio responsable\u201d se apoya en tres \u00e1reas principales de incremento del valor para la compa\u00f1\u00eda y que permiten transformar en soluciones de negocio los retos del entorno: Planeta, Personas y Negocio. Merco Responsabilidad ESG valora cu\u00e1les son las empresas que mejor cumplen con los factores medioambientales, sociales y de gobernanza mediante un proceso de encuestas a distintos colectivos que determinan la responsabilidad de las empresas. Todos los criterios de ponderaci\u00f3n son p\u00fablicos y, al igual que los resultados de cada edici\u00f3n, se pueden consultar en el sitio web de Merco. 1010207", "pubDate": "2023-02-15 14:48:01", "image_url": "https://i-invdn-com.investing.com/news/LYNXMPEAA60AX_M.jpg", "source_id": "esinvesting", "category": ["business"], "country": ["spain"], "language": "spanish"}], "nextPage": "1676472481a546038695827a5193995b6af0929e6e"}